[支爆]18支那球會涉拖數 中超佔13隊 恒大、申花、上港、權健榜上有名

亞洲足協公布包括廣州恒大、上海上港、上海申花及天津權健等合共18支中國球會（當中包括13支中超球會）涉拖欠薪金、獎金、轉會費及稅款問題，並致函中國足協，要求於下月15日前解決，否則將收回相關球會參加來季亞洲足協賽事的資格。

近年多支中國球會大灑金錢收購世界級球星成球壇熱話，惟亞洲足協日前向中國足協出信，揭露多達18支球會出現拖欠薪金、獎金、轉會費及稅款問題，而「重災區」的中超，16支球隊中有多達13隊榜上有名（延邊富德、河南建業、貴州智誠不在名單），當中更包括班霸豪門廣州恒大及上海上港等球會。

對此，中國足協已就事件回應，強調對於未在規定時間支付拖欠費用的球會，將根據《中國足協協會職業聯賽俱樂部准入條件和審查辦法》及《中國足球協會職業聯賽俱樂部准入實施細則》的規定，不再授予2018賽季職業聯賽參賽資格。這也意味這18隊若未能在期限前付清欠款，不但不能出戰來季的亞洲盃賽賽事，更會牽連到來季參戰中國聯賽的資格。

消息傳出後，北京國安、上海上港及上海申花率先發聲明回應，國安及上港同樣稱會方去年10月已付清欠款，將向中國足協提交付款證明；至於申花則表示會方只涉及外援轉會費問題，承諾將盡快解決相關問題。

涉及相關問題球會名單一覽：

北京國安、北京人和、上海上港、上海申花、廣州恒大、廣州富力、天津權健、江蘇蘇寧、河北華夏、長春亞泰、重慶力帆、遼寧宏運、山東魯能、天津泰達、上海申鑫、大連超越、石家莊永昌、青島中能

最窮既延邊富德會唔係上面?

連主力都要賣 反而恆大呢D會有?